{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Annan sulle hingamiseks √µhku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti v√§ga pikk."},{"text":"Mul on lehed."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mul on vaja p√§ikest, et kasvada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib olla punane, kollane, roosa v√µi valge. L√µhnan armsalt ja vahel on ka okkaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."},{"text":"Olen populaarne lill."},{"text":"Mul on vaja vett, et j√§√§da ilusaks."}],"options":[{"label":"Karikakra","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Kasvan maa all ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Olen oran≈æikas ja hea sinu silman√§gemisele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny s√∂√∂b mind."},{"text":"Ô∏è Aitan paremini n√§ha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Redis","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline. Linnud ehitavad minus pesi. Lehed kaotan m√µnel pool s√ºgisel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Minu lehed muudavad v√§rvi."},{"text":"Mind saab kasutada majade ehitamiseks."}],"options":[{"label":"P√µ√µsas","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning v√µite mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult. Vahel marineeritakse mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen harjunud hapukurke tegema."},{"text":"Mind pannakse tihti salatitesse."},{"text":"Olen suvel v√§rskendav."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Uba","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvab puu otsas. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan soojades kohtades."},{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Sa v√µid mu piima juua."}],"options":[{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Kreeka p√§hkel","isCorrect":false},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen tera, mis kasvab p√µldudel ja inimesed teevad minust leiba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen tihti kuldse v√§rviga."},{"text":"Olen r√∂stsaia peamine koostisosa."},{"text":"P√µllumehed koristavad mind."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Kaer","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen taim, mis kasvab vees. Partidele meeldib minu keskel ujuda ja konnad mulle istuvad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tihti liiliapadjad."},{"text":"Pakun peavarju paljudele loomadele."},{"text":"Elan tiikides ja j√§rvedes."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Kaatrid","isCorrect":false},{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen lillade v√µi roheliste viljadega ronitaim. Minu puuviljad on mahlased ja magusad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Mahla ja tarretist saab teha minust."},{"text":"‚òÄÔ∏è Armastan p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, kes elab k√µrbes. Mul on lehtede asemel n√µelad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Suudan palju vett talletada."},{"text":"Ô∏è J√µudlen kuivades kohtades."},{"text":"‚òÄÔ∏è V√µin olla pikk v√µi v√§ike."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"Mina olen see suur ja s√§rav t√§ht, keda sa p√§eva jooksul n√§ed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kuum!"},{"text":"Aitan taimedel kasvada."},{"text":"Maa k√§ib minu √ºmber."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Marss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Mina olen see s√§rav objekt, mida sa tihti √∂√∂sel n√§ed. Muudan kujundeid kogu kuu jooksul. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel olen t√§is ja √ºmmargune."},{"text":"Libahundid nagu mina."},{"text":"Ma tiirlen √ºmber Maa."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen suur gaasipall, mis on v√§ga kaugel ja √∂√∂siti vilksatab. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§ike v√§lja, aga ma olen v√§ga suur."},{"text":"Mind on taevas palju."},{"text":"Te n√§ete mind vahel l√§bi teleskoobi."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true},{"label":"Satelliit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur √ºmmargune objekt, mis r√§ndab m√∂√∂da t√§hte ringi. Maa on √ºks minust! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul v√µib olla maad, vett ja √µhku."},{"text":"M√µnel on r√µngad √ºmber."},{"text":"‚òÄÔ∏è Ma tiirlen √ºmber P√§ikese."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb pildi taevasse. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Iidsed inimesed r√§√§kisid kunagi minust lugusid."},{"text":"Sa vajad tumedat taevast, et mind h√§sti n√§ha."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid ma ei ole planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida asteroidiv√∂√∂st."},{"text":"Vahel p√µrkan kokku planeetidega."},{"text":"Ma olen palju v√§iksem kui Maa."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"K√§√§busplaneet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis r√§ndab √ºmber P√§ikese ja millel on pikk, s√§rav saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"‚òÄÔ∏è Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Ô∏è K√ºlastan perioodiliselt sisemist p√§ikeses√ºsteemi."}],"options":[{"label":"Asteroid","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen suur grupp t√§hti, gaasi ja tolmu, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on osa minust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin olla spiraalne, elliptiline v√µi ebaregulaarne."},{"text":"Meie oma kutsutakse Linnuteeks."},{"text":"Mind on universumis miljardeid."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Universum","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen koht kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et isegi valgus ei suuda p√µgeneda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen moodustatud v√§ga massiivse t√§he surmast."},{"text":"Ô∏è Olen nagu kosmiline tolmuimeja."},{"text":"Teadlased uurivad mind, kuid ei n√§e mind otseselt."}],"options":[{"label":"Valge P√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Ma olen k√µik, mis on olemas: kogu ruum, aeg, mateeria ja energia. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma laienen pidevalt."},{"text":"Mul on miljardeid galaktikaid."},{"text":"Teadlased p√º√ºavad minust ikka aru saada."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Universum","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üî≠","iconType":"CUSTOM"}}]}